{
    "category_full_form": "Программист_DevOps инженер_Безопасность в DevOps (DevSecOps)",
    "category_human_form": "DevOps инженер_Безопасность в DevOps (DevSecOps)",
    "category_filename_form": "программист_devops-инженер_безопасность-в-devops-devsecops",
    "questions": [
        {
            "question": "Как разработчики могут тестировать и исправлять уязвимости в своих приложениях?",
            "right_answer": "Разработчики могут тестировать и исправлять уязвимости приложений, изучая код, выявляя уязвимости и применяя безопасные практики кодирования. Они могут использовать инструменты, такие как уязвимые демонстрационные приложения, для моделирования попыток взлома и улучшения своего уровня безопасности."
        },
        {
            "question": "Какие, на ваш взгляд, являются ключевыми культурными аспектами DevSecOps?",
            "right_answer": "Основными принципами будут культура, автоматизация, измерение и обмен (CAMS), причем ключевым здесь является культура. Если у нас нет правильной культуры, то все остальное обязательно развалится. Если эти аспекты не будут соблюдены, они обязательно приведут к негативным последствиям."
        },
        {
            "question": "Что должно включать в себя модель угроз?",
            "right_answer": "Модель угроз должна включать следующую информацию: Активы и их стоимость, Угрозы, их риски и вероятности, Поверхность атаки, которая описывает все возможные методы атаки, Точки входа с точки зрения злоумышленника, Стратегии снижения рисков и планирование защиты."
        },
        {
            "question": "Как это помогает выявлять и устранять уязвимости на протяжении жизненного цикла разработки программного обеспечения?",
            "right_answer": "Это может помочь выявлять и устранять уязвимости, интегрируя цели безопасности на каждой фазе, от проектирования и разработки до тестирования и развертывания, снижая риск эксплуатации и минимизируя затраты на устранение уязвимостей безопасности."
        },
        {
            "question": "Как вы обеспечиваете выполнение требований соответствия в среде DevSecOps?",
            "right_answer": "Требования соответствия могут быть выполнены в среде DevSecOps путем реализации следующего: Автоматизированные проверки соответствия в виде кода в конвейере CI/CD, Автоматизированная документация соответствия с использованием инструментов, таких как Chef Compliance или InSpec, Непрерывное управление соответствием путем интеграции проверки соответствия в непрерывное мониторинг, Безопасность и соответствие в виде кода путем автоматической настройки, обеспечения безопасности и тестирования конфигураций и операций, Непрерывная оценка соответствия с использованием инструментов, таких как Aqua Security, который предоставляет комплексный подход, объединяющий как DevOps, так и аспекты безопасности."
        },
        {
            "question": "Как вы подходите к моделированию угроз?",
            "right_answer": "Подходы к моделированию угроз обычно определяют, какой актив требует защиты, более конкретно - какие данные или функциональность, и кто могут быть потенциальными злоумышленниками, целящимися на этот актив. Определите наиболее вероятные угрозы и векторы атак, используя такие техники, как инъекции и отказ в обслуживании. Проанализируйте риски, связанные с каждой угрозой, и упорядочьте их по вероятности и воздействию. После того, как риски будут упорядочены, определите и внедрите контрольные меры для их смягчения. Контрольные меры могут варьироваться от архитектурных изменений до исправлений на уровне кода и обучения по безопасности для разработчиков."
        },
        {
            "question": "Как современные организации обеспечивают безопасность в развитии DevOps?",
            "right_answer": "У современных организаций есть отдельное подразделение по безопасности; все концепции безопасности - это совместное усилие."
        },
        {
            "question": "Как это можно реализовать на ранних этапах разработки приложения?",
            "right_answer": "Это можно реализовать на ранних этапах разработки приложения, используя инструменты анализа Stech, litres и политики, чтобы выявить уязвимости до написания первой строки кода."
        },
        {
            "question": "Как вы способствуете сотрудничеству и коммуникации в культуре DevSecOps?",
            "right_answer": "Вся концепция практик DevSecOps говорит о сотрудничестве и коммуникации. Это поддерживает кросс-функциональные команды, в которых сочетание участников из разработки, безопасности и операций, как утверждается, приводит к большему сотрудничеству, чем в традиционной структуре. Это можно сделать путем проведения регулярных совещаний и стендапов, которые способствуют свободному потоку коммуникации среди участников команды и обеспечивают информированность всех членов команды относительно статуса и опасностей безопасности в проекте. В коммуникации они будут использовать различные инструменты обсуждения. Среди них использование чат-приложений и программного обеспечения для управления проектами."
        },
        {
            "question": "Как вы оценили бы эффективность внедрения DevSecOps в организации?",
            "right_answer": "Это сводится к нескольким ключевым показателям эффективности: оценке того, насколько эффективно может быть внедрение этого во всей организации, таких как метрики безопасности, качество кода, сотрудничество и коммуникация, автоматизация и время выхода на рынок. В целом, оценка внедрения DevSecOps включает в себя постоянное отслеживание нескольких аспектов и метрик с временной перспективы. Это также поможет понять потребности в улучшении, что позволит нам улучшить внедрение DevSecOps и лучше адаптироваться к конкретным целям и задачам безопасности, установленным в организации."
        },
        {
            "question": "Какой метод демонстрируется для входа на веб-сайт с использованием учетной записи администратора?",
            "right_answer": "Демонстрируется метод инъекции кода с использованием curl для входа на веб-сайт с использованием учетной записи администратора."
        },
        {
            "question": "Как это связано с DevOps?",
            "right_answer": "Естественное продолжение DevOps интегрирует соображения безопасности на протяжении жизненного цикла разработки программного обеспечения, позволяя разработчикам выполнять задачи безопасности независимо. DevOps объединяет разработку программного обеспечения и IT-операции для сокращения жизненного цикла разработки систем и обеспечения непрерывной поставки с высокой доступностью программного обеспечения."
        },
        {
            "question": "Какие общие инструменты безопасности используются в DevSecOps?",
            "right_answer": "Общие инструменты безопасности, используемые в DevSecOps, включают: инструменты статического тестирования безопасности приложений (SAST), инструменты динамического тестирования безопасности приложений (DAST), брандмауэры веб-приложений (WAF), инструменты безопасности контейнеров, инструменты управления уязвимостями"
        },
        {
            "question": "Объясните различные области, вовлеченные в реализацию DevOps.",
            "right_answer": "Различные области, вовлеченные в реализацию DevOps, включают предварительно созданные статические приложения, тестирование безопасности, тестирование динамических приложений после создания, тестирование безопасности контейнеров и облаков, время QAAD, время стейджинга, тестирование на проникновение, тестирование управляемости, время производства, информационная безопасность, соответствие и тестирование кода. Мониторинг и оповещение о безопасности также являются важными."
        },
        {
            "question": "Как соответствие кода помогает в процессе DevSecOps?",
            "right_answer": "Соответствие как код - это методология, которая использует код и автоматизацию для обеспечения соответствия политикам безопасности и отраслевым регуляциям. Этот подход может помочь улучшить безопасность процесса DevSecOps различными способами, включая автоматизацию, интеграцию и масштабируемость. В целом, соответствие как код помогает реализовать проактивный и непрерывный подход к безопасности в DevSecOps, обеспечивая стандартизацию практик безопасности, улучшая безопасность через автоматизацию, управляя затратами и поддерживая соответствие безопасности на различных инфраструктурах и платформах."
        }
    ]
}